意粉教育部長告誡當拿仔:好溫功課 咪淨係掛住踢波

親愛的基安盧基（當拿隆馬），意大利很多媒體都在談論你，不僅僅因為和AC米蘭的合同問題，更因為你決定不完成畢業考試。對於合同問題，我祝福你能有好的結果，而對放棄考試和證書的決定，我感到失望。我聽到了一些評論，比如“他做的很好，因為在意大利這樣一個國家，一紙證書到底還有什麼用？”還比如，“他這樣做是缺少責任感的表現，他可是公眾人物，是很多孩子的榜樣，如果年輕人都像他一樣對學業無所謂……”
我知道，你肯定認為這是你有權作出的決定，並不應該由其他人來評判。但我想公開地對你說，我希望你能真正完成學業，明年把考試完成，當然前提是做好準備、沒有猶豫的情況下。我希望你能效倣此前很多很多冠軍球員，他們的身體和頭腦可以同時出色，並且證明高水平的競技運動和學業並不衝突。體育事業和學業有共同點的，都需要努力、持之以恆和熱情甚至是辛苦。如果你能繼續完成學業，絕對是無數青年人的好榜樣，他們都會追隨和效仿你，夢想著有一天能變成你。
學業對每個人來說都是非常寶貴的成長機會，可以幫助人們建立起完整和獨立的頭腦，可以幫助你學會批判精神，可以讓我們這個國家和社會更好地運轉下去，每個人也都能有自己的觀點和聲音，學業可以幫助每個人走上正確的道路。
我也理解，很多真正高水平競技運動需要的時間和辛苦，會讓完成學業變得困難。而我們的教育部和體育部門正在通力合作，開始一系列針對從事體育運動的學生的特別考試和課程，我們都在和奧委會、意甲聯盟合作，我們有特殊的辦法。比如上週70名體育特長生參加了國家統考，其中有18人就來自意甲和意乙的球隊。我認為這個數字很有趣，這證明了大家對這項考試的認可以及對學業的重視。其實考試有時就像罰十二碼，投入一定精力在學業上，需要激情、參與、自信和犧牲。我很確定，基安盧基，明年，你可以加入我們的隊伍（考試），你距離目標僅僅一步之遙，不要放棄！

我都成日告誡誠哥叫佢專注事業 要搵多d錢